原來有好多人唔知道關聖帝君尊神像只不過係作者虛構出黎嘅造型

我都係大個咗小小之後先俾人糾正 史實三國志係從冇記載過關羽係紅面同埋身高幾多

兼佢把青龍偃月刀 佢隻赤兔馬都係三國演義個作者幫佢加落去

仲有 果啲咩咩桃園三結義 溫酒斬華雄 千里走單騎 斬顏良誅文醜

呢堆看似威風又精采嘅故事冚唪唥乜柒都係流嘅

咁姐係佢只不過係俾個作者寫到咁神

但係同時又有好多人會圍住呢堆神話黎拜佢 啲故事仲信到冇十足都九足

你話失唔失望

唔知點解以前學校會攞演義嚟做教材

教撚錯晒啲人

夠孫悟空勁，連人都係假

更多人唔知聖經都係咁吹出黎

呢隻齊天大聖一樣係咁傳奇

明明佢只係一本虛構小說嘅主角

但係後期居然又會有大聖廟呢樣嘢存在

以前秀茂坪間馬騮廟仲可以神打標童請佢上身表演俾刀劈同埋踩炭

真係百思不得其解

啱

我真係死都唔撚會信我祖先係阿當夏娃咁童話

正如自己屋企人拜咗十幾年關公都唔知道關公其實係從來冇揸過把關刀落戰場打仗

超，有咩神唔係人類ff出黎

所以做無神論者都係件好事嚟

唔會嘥時間落去神神佛彿果樹

你唔講真係唔知

你夠勁可以請比卡超上身

正常人都好少會喺屋企擺個二哥拜，屋企人係咪從事特別職業

你都識講少

姐係唔係冇

屋企人係從事正當職業

揀佢嚟拜嘅理由多數都係冇嘢搞搵嘢嚟搞

仲有我至憎啲老豆老母嘈交之後就喺度怪尊關公煞氣大

又好話把關刀利果邊向地累事

明明係自己格衰

屙屎唔出賴個地下硬就係呢種人

民間風俗嘛
並唔係三言兩語就講得清，事實係好多拜緊既神出身都係奇奇怪怪

有時候我會諗大聖呢類神仙係小說虛構，咁個班神打究竟請左咩上身，定係到扮野？

我覺得原理同西藏Tulpa差唔多
多人信就會有

其實有冇證據支持你嘅論點

係有個咁嘅講法，神因信仰而存在

正如朋友唔講我都唔知一樣

佢地乜都冇請

只係戲劇效果+道具做哂手腳

下，三國志有記載斬顏良播。係正史少有既武將單挑紀錄

所以話神都係由人去創造

冇人就唔會有神

冇傳教士就唔會有耶穌

有都冇用啦

啲人聽開果個內容一定係加哂鹽加哂醋果個版本多過正宗嘅記載

你連邊d真邊d假都唔知講經咩

表演俾電擊

大聖爺是怎麼從神話人物(或說虛構人物)成為信仰？
齊天大聖廣為人知的源頭，是出自小說西遊記，以至於有一派的說法始終維持這是『無中生有』的形成方式來論定，畢竟這跟人類崇拜萬物的經驗不盡相同，萬物有靈皆可神之，但架構在『人寫出來的神』，那爭議真的就多多了。
然而，信仰之所以玄妙就在於他所形成的方式，因為大聖爺的信仰與吳承恩西遊記成功的表現，引發了後世人(或信仰者)對於其起源的考據，希望證明大聖爺並非完全是無中生有，而是有其依據、有其倚靠。
在網路上搜尋了一番的結果，陸陸續續的閱讀到一些考據的資料，非常有趣而且奇妙。

01.信仰早已流傳
中國民間很早就有把齊天大聖奉為神明的記載，在宋代，便有孫悟空的故事。
齊天大聖廟以福建的福州和附近的蒲田為多，有一些廟宇歷史久遠，如福州閩安鎮的迥龍橋橋北的聖王廟，宋代已有，比《西遊記》早了兩個朝代。
根據《諸神傳奇》的敘述，福州人從前都有在家裏和廟裏供奉孫行者的習俗，而祭祀齊天大聖的廟宇都很壯觀。
專家推論：唐僧取經與孫悟空的故事早在宋代已流行。
作者推測：齊天大聖是因為跟孫行者的形象結合而獲得人民崇信的。
其他可能：齊天大聖的類似"傳說"原本就流傳在某些特定地區，然後小說家選用了他並加以誇張化，於是人們就會＂體會＂出齊天大聖的厲害進而崇信，進而讓齊天大聖成為固定的神明。
台灣景象：與福州一水之隔的台灣也受到這股傳統風尚的影響，神格化的齊天大聖也是台灣的民間信仰之一。
台灣民間崇拜齊天大聖因 其武藝高強，能制服妖魔保祐境內平安，又因齊天大聖任勞任怨，對唐僧忠誠不二，所以後人便景仰與祭祀他(註1)。

唔肯定關聖帝君係咪三國武將關羽升格而成，雖然呢個係大眾所相信。因關羽始終係普通人，點解會升為神。可能係先有人民拜關帝，再有具大功德神仙去補關帝呢個位，旨在保祐人民，導人向善。

講到尾咪姐係又係俾人推崇出嚟

你想講人定勝天、人勁過神、神由人創造、人主宰一切，人就係神，係咪？

嗱

你話架咋

咪夾硬砌人呀

佢都唔知點由嗰一句說話推論咁多嘢出嚟
好彩都有問係咪，唔係監生老屈

問你係咪啫

見得呢啲人太多

俾負皮果啲人係咪細細個就俾老母夾硬的去文武廟契咗俾關二哥

你都可以起間廟拜下動漫人物

有得諗喎

有錢嘅話起翻間初音廟都唔錯

因為初音絕對做到動漫界嘅信仰

關帝被高僧點化
放低仇恨
成為佛教護法

同耶穌被釘十字架

三日後復活升天

坐喺上帝隔離呢個故仔有得揮

其實所有神神怪怪都係大家幻想出黎 包括耶so 聖經只係舊時既小說 正所謂一個大話講一百次一千次就成真 蝗國成日都自古以來

如果有佛教背景既人
會知關帝有幾犀利

護法神可以有幾犀利?

都未到佛果個階級

仲有佢都係道教果邊傳下傳下傳到落佛教果邊

拜圓神得永生

三國演義同正史三國志
邊啲真 邊啲假 係兩登討論左好多年啦
樓主好似突然間知道 開心大發現咁

我食飽飯冇嘢做屎忽痕特登撩翻起啲舊嘢嚟講洗唔洗入紙申請等你批核

拿 唔好屈我呀
冇人話唔比你開post

大聖好似係印度神黎轉過黎